有醫生憂全球暖化令登革熱成風土病

有醫生憂全球暖化令登革熱成風土病

【Now新聞台】香港至今確診26宗本地感染登革熱個案，血液及血液腫瘤科醫生梁憲孫認為疫情仍屬早期爆發，但擔心登革熱會因氣候暖化而變風土病。

血液及血液腫瘤科醫生梁憲孫：「一般來說病情不會很嚴重，大部分人都會自然康復，甚至有些人無病徵，感染了也不知道，目前來說不是很危險的情況，但始終有擔心隨着氣候暖化，香港的天氣比較熱、比較暖，香港會否將來好像新加坡、馬來西亞和印尼般成為風土病。落地生根。」

港樓依然gogogo